% !TEX root = ../my-thesis.tex
%


\pdfbookmark[0]{TODO}{TODO}
\addchap*{TODO List}

\begin{itemize}
	\item \TODO{Abstract} 
	\item \TODO{Acknowledgements}
	\item \TODO{Revisar typos}
	\item \TODO{Set color to Cinvestav green} Ya agregué el color del Cinvestav, busqué el código en la página oficial y lo añadí a la plantilla. Pero no me gustó como se ve =(
	\item \TODO{Modificar las portadas y agregar el logo de Cinvestav}
	\item \TODO{Hacer versión para documento digital, actualmente el formato es para impresión}
	\item \TODO{Parte del EEG en la introducción} Parcialmente completado, falta agregar las imágenes correspondientes de las neuronas y el EEG. La parte de los generadores del EEG es la parte que tenía comentada desde que comencé a escribir, la modifiqué un poco pero no estoy seguro de que cuadre con lo demás, me gustaría su opinión al respecto. Si no le parece adecuada, puedo volver a redactarla.
	\item \TODO{Remover el artículo "la" de las ecuaciones ya referenciadas para coincidir con el formato de solo escribir (x.x)}
	\item \TODO{Traducir la cita por completo}
	\item \TODO{Desarrollar la derivada parcial de la ecuación de fisher en los anexos}
	\item \TODO{Puntuación de las ecuaciones}
	\item \TODO{Agregar imágenes de los resultados preliminares a la metodología para hacer más claro el proceso} También para que cuadre el formato de la imágenes porque ya se fueron para todos lados. Igual aquí le tengo una pregunta Dra. Debería de dejar las imágenes en la parte superior de cada hoja? O hago uso de una página completa para las imágenes?
	\item \TODO{Agregar el modelo matemático de la función del dipolo}
	\item \TODO{Preguntar acerca de SNR vs NSR}
\end{itemize}
